美股新手ETF 組合（8)

美服新手ETF 組合

美股新手ETF 組合(2)

美股新手ETF 組合(3)

美股新手ETF 組合（4)

美股新手ETF 組合（5)

美股新手ETF 組合（6)

美股新手ETF 組合（7)

Q&A

1. 用咩買美股
Firstrade/Interactive Broker/Charles Schwab

唔好再用支牛呀DLLM

2. 開之前Recommend 大家開一個CITI Priority 戶口
可以免手續費由CITI 轉錢去Firstrade

上面係免費入錢去FT既方法 但出錢返香港戶口都係要比手續費

如果想再進階免埋手續費既巴打
可以先申請HSBC PERIMER(要有一百萬資金)
再申請開一個美國既HSBC 戶口(大約要一個月時間)
之後將係HSBC ONLINE BANKING入面將香港同美國戶口LINK 埋一齊
就可以用HSBC 既GLOBAL TRANSFER 免費係香港同美國戶口轉錢

噤之係FT 到用”ACH”方法加你美國HSBC 戶口入FT

FT "ACH" 去美國HSBC 戶口係免費既, 再由美國HSBC 戶口 轉返去香港HSBC 戶口都係免費
噤巴打就可以免費出入出錢啦

流程即係
入
CITI-電匯/HSBC US(ACH)->FT
出
FT-(ACH)->HSBC US-(GLOBAL TRANSFER)-->HSBC HK

3. ALL in STOCK 好唔好?
唔好…就算妳幾後生都好..買少少BOND(1-20%)會令你成個Portfolio 係跌市時波動細好多
即係減低少少既回報但大大降低你既RISK

4. 熱門ETF
1. 跟蹤美國大型股S&P500 SPY、IVV、VOO
2. 全市場型ETF VTI、ITOT、IWV
3. 中小型股ETF IJH、IJR、IWM
4. 科技ETF ARK系列 QQQ

5. 美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

推薦書
智慧型資產配置 <-幾岩投資入門既新手睇,不過依本書唔係教短炒係講長線
漫步華爾街/ 漫步華爾街的十條投資金律（簡單版）

有用Link

可以睇吓會唔會太focus喺某隻股

新手唔該做下功課先問野啦

新post lm

不厭其煩 再講多次

大家唔該唔好成日問
「呢個組合穩唔穩？」
「呢個價入得唔得？」
人人可承受風險程度唔同
我好進取 可能100% QQQ
你好保守 可能100% TLT

你想請教/ 問下意見，麻煩透露少少關於自己
如果唔係答咗你 到頭來係唔適合你嘅 答完你你都會覺得爭啲爭啲咁樣

仲有，唔好成日問「呢個價入唔入得？」
識睇高低位去咗炒個股啦 使鬼砌ETF組合咩

credit: 加巴

新post 重問

Tsla 30%
Nvda 10%
Apple 10%
VTI 25%
TLT 15%
TQQQ 10%

如果打算揸3-5年 呢個portfolio 會唔會太散/aggressive?

TQQQ咁搏，科技股一GG你有排都上唔返wo

AIM科技既話QQQ算啦

有tsla appl 仲qqq 物春呀

新手準備開波每月出糧就供15k hkd
1/3 voo 1/3 qqq 1/3arkk

手頭上仲有50萬，你地開始月供時第一注係點入法？

咁將個10%放埋落VTI and TLT到？

如果得aapl呢？

買進並持有

即係頭5注115k 咁？如果呢五個月係高位會唔會供好耐都追唔返

另外如果每月15k 外仲會自己儲起5k cash 備用，係咪就唔使買債，見post頭有話要落1-20%債會低風險好多

禮拜六日會由post 1開始追返哂post

早個幾月手持90%cash 淨係入咗10%資金玩個股都頂唔順啲升跌咁大，我都係穩入etf 算

唔好攞個股黎reblanace 呀

lm

一律答得，去馬

...

如果你識得分幾時高位，幾時低位，咁你就唔駛買ETF，直接買個股得啦

去做富豪國師好搵d

就係唔識分所以問緊使唔使分多幾注，頭50注25k 之後轉返15k 想知供得耐嘅爸打一開波係點入法

咁你分十注啦

2000年爆破前最高位入QQQ個注要15年先翻到家鄉

不過如果之後有keep住買就可以降低成本

睇你個人取捨 跌市時係靠股跌債升去降低volatility
但都有一齊跌既情況

依個po啲巴打絲打都算係咁 幾好人的

唔係 買得少 compound is still on your side
同埋早買早見跌到account多錢無咁易慌

話說TQQQ過兩年係咪拆過股嚟

我係睇書嘅
youtube自己揾吓啦唔肯定

玩得呢d都係長揸供上去唔會再放？

Lm
入咗場冇幾耐 係咪買etf都要交學費 arkk, vgt, tqqq

有冇啲經歷過三月仲一路hold 類似qqq arkk etf嘅分享吓心情

不嫌其煩都要講多次，考慮用波動大既策略時，除左心理質素之外，仲要考慮下會唔會由個portfolio draw錢出來。例如你份工做果行本來就唔係太穩定，其實你預左好大機會股市跌既時候就撞正失業，到時你沽唔沽唔係心理上既問題，而係你要生活就點都要沽貨。或者你已經人到中年，其實失左業可能以後都搵唔返以前既人工。又或者你都已經有移民既打算，將來有一段時間收入都未必咁穩定。又或者你就快退休甚至已經退休。呢d野單係靠backtest都未必反映到出來。

雖然我自己未試過，不過聽過太多過來人親身分享，遇到大跌市+失業要等開飯，先係壓力最大

俾個簡單例子，例如由2000年開始持有，AMZN不論回報、Sharpe ratio、Sortino ratio都全方位屌打SPY，不過s.d.就比SPY大

但如果將個設定更改少少，個scenario變成先投入$10,000，然後每年提取$400 (按通脹調整)，個結果就會變到好唔同：

買左AMZN到2008年已經破左產

呢度想講既係，standard deviation真係唔係單純只係一個數字，心理質素好都唔代表可以ignore

個時唔係hold etf 係hold緊baba硬食晒幾次溶斷 不過有分注+溝 所以還好
心情：懷疑人生 btw買乜都要交學費架 冇可能日日個倉都綠色

月供係一種買貨既方法 你識swing trade都買得etf

如果情況如過去一樣 5-10%回報就咁買80%qqq+20%tlt都好易做到

呢個可以睇個max drawdown既
可以假設自己呢個時間要拎錢會有咩結果
同埋買個股既風險就真係普遍都大D

差d睇錯以為又係百萬巴段野

月供緊arkk，加唔加倉好

去呀

買債既其中一個考慮就係攞黎應急

正如啲大企業都係泊啲錢落國債，當係cash equivalent

etf個管理費股價已經反映埋，唔駛再自己計/之後唔會再扣你數

0.95%

尋日仲講緊今日都係跌市，做咩咁衝動呀

今日又大跌市

之前話過你TQQQ只宜短揸
開新post仲要問
自己用吓個腦TQQQ跌50%QQQ要升番幾多先平手啦
買ETF係為咗risk diversification 㗎

靠媽咪麵啟示汁sqqq平貨
再望住tsla苦主個樣

TQQQ今個星期已經跌左差唔多四分一

靚仔們想問每個月再低要有幾多錢先好玩美股 Or 本金

呢到etf post wo

如果 係玩ETF既話我覺得最低可以每個月供住一股SPLG先既(trace S&P 500既ETF)

溝貨gogogo

成版紅

square 跌9%

Freefall
unrealised profit無咗一半

估底?

跌死契媽了

之前升左咁耐，係時候練下大家既心理，訓練下大家跌市果陣都可以keep住月供

佢重倉 sq 食正跌浪

岩岩105入左atkw 2股

arkw

in 契媽 we trust la

而家跌市你地會唔會每跌10%入一入

定都係月供

繼續月供算，唔想成日mon實個市

同埋冇多餘錢買

Qqq放唔放好

arkk唔好咁啦好冇

個個八月尾開始月供 VOO ARKK QQQ
正常應該9月尾再入，不過有閒錢依家係咪都應該入d ARKK同QQQ?

變咗哭喪區捱下捱下好快過 最多咪15年

彈緊了，唔好驚

你應該諗跌多啲好 咁先有得低價入貨

見到nvda跌到咁好想入

如果大家唔係全倉，又或者係年輕人，應該期待熊市，咁先可以低價吸納

總之幾時都要留啲現金準備

年輕人加全倉呀 幾萬買教訓

返工對沖

係
就好似3月咁

月供4萬stock另供bond供到用晒50萬？

我6月先供 雖然今日已經跌到我個平均價位
但之前3個月都係一個月入一股
依家都仲有錢可以溝下

供到咁上下
當個平均價叫穩定啲後
個市低過平均價10%我就會溝
溝完再跌多20%先會再加倉

其實計返中間會買貨又唔會真係要15年ge

我知啊嚇下佢地姐

要搵多份part time

禮拜二破你膠處(笑)

小心好快冇特價

我個諗法同你差唔多
市低過平均價10%就入多一股

可以加少少bond/reits 平衡下組合
即係bnd同vnq

我100%倉
其實想溝 margin又唔係好想

如果無特別原因跌 大部分人都叫走
其實幾大機會差唔多底

我都想問

我未有full time未有得供
亦都係唔想孖嘅原因

我六月開始了 不過etf lum sum
個股就睇住入

其實etf係咪月供好d?

跌吓先有位入貨
之前一路睇一路升唔停

不如post名改做新手portfolio strat討論區啦
而家好似誤導緊啲新人，以為買ETF就等於穩陣，或者ETF就唔係股票
最後變咗教條主義就同出面啲個股信仰無分別

會，每跌10%入多住，咁下個月就唔供住，再跌10%再入，下兩個月都唔供

跌10%優先

咁樣做既話紀律要求好高

RIP

所以不問價入係好高技巧

大市跌 bond都跌

準備揸至少20年

唔係話你
話樓主
我上個post都係好似你咁答佢

我以為大市跌 國債就會升

唔識/ 唔擅長睇高低位
一於buy and hold啦
我今晚由-$6800 SH到依家-$1200
你問下自己對於止蝕止賺 係咪真係啱位？

你放咗 就係輸咗
你追？係咪一定會贏返先？一定會贏你就唔使追啦

如果唔係 一齊strong hold啦
出出入入搞咁多嘢 全晚晒時間睇市仲要輸錢 咁仲買股票做乜 相反我SH唔使輸 就嚟平手 仲有時候做下其他嘢

一切在於心態

QQQ $286 蟹貨

Set 咗80蚊入貨

今晚冇機會了，彈返哂

唔等錢洗，一日唔賣正股都會上返去
妖股除外
SH

新手上路

見到個市跌到咁都無咩所謂
下次入貨可以平d仲好

美金

之前打算走資，用citi唱咗堆美金
用citi pirority入美金去firstrade 係無手續費
記得簡返費用自己畀,咁就唔會有額外收費

依家開埋citi us, set好 ACH, 會測試吓 ACH轉錢去citi us, 睇吓firstrade 會唔會有額外收費

我之前淨係儲咗堆美金, 研究完一大輪先發現原來買美股咁易.......

睇頭post 啦

原來我真係記錯
呢個先啱

可能我蠢，真係唔明長揸TQQQ係乜心態

LM

得幾隻股仲賺梗
其中一隻係arkk

長揸upro穩陣啲
我唔會玩tqqq，真係驚-33.4%

但係唔係咁揸囉

voo+arkk 各40 + TLT 20 咁樣個回報仲大

但風險感覺差唔多？

你話每跌10%就入一次？

同你一樣 8月底開始，我之前已經諗定

分定每隻etf 既%每月供既錢
每跌 10% 入一次，咁 9月尾就停一次

假設qqq 同 arkk 係 7:3, 每個月total 供 10k USD
8月尾入 qqq 7k @ 300 , arkk 3k @ 90
1) Arkk 係 9月尾前跌到 82, 就入多 3k, 9月尾就唔供 arkk 但照供 qqq
2) arkk 係 9月尾前跌左 20%, 就入多 6k, 9, 10月尾就唔供

每季都做rebalance

你地有咩意見？rebalance 係咪應該每月做？

唔係應該對比對上一次入既價好d 咩？如果平均價好難會跌到10%長遠黎講，呢個strategy 唔consistent

如果係咁升你就會miss 晒，開始月供前要諗好所有strategy 應對

Citi ebanking 可以攪掂曬

仲有我覺得而家歷史上最低息，買bond 去hedge 應該唔會好似以前咁有效

我做過backtest, 係 2000年 最高位入NASDAQ 開始月供，你要去到 2010年先會開始outperform 渣cash, 之後就火箭直升，主要原因係QE

分析下而家情況：

1) 今次無 2000年 .com bubble 咁誇張，個時PE 去到 200, 好多人 quit job 全職炒股，又有好多科技公司 IPO, 之後又執笠。

2) 無限QE, Fed 個加息guidance 轉左，容許inflation 過 2% 一段時間，咁樣對於長期債唔係好事，但短期利率就唔會點上，但落都有限因為而家好低息（除非負利率，但機會好低，你睇下日本同歐洲）。所以買bond 唔work, risky asset 先會收益，i.e. Equity

綜合1) 2), 我覺得股票係5年內仲係會升。而家係月供好時機，但要諗好晒 strategy 去應對唔同情況：
- 跌 10% 應唔應該加？加左之後幾時再供？
- 幾耐一次rebalance? 每月/季？

香港要有Citigold, 之後香港citi可以refer你開 Citi us, 不過citi us 要放廿萬美金, 有大約0.3%利息

如果我有HSBC US 戶口 係咪 FT 點都好過 IB?
有無咩情況下IB 好過FT?

孖展? 月供?

個個月都加注2k usd 左右 係咪用IB 好d, 因為匯價好d?

去攞現金再存入會唔會仲快？

依到有冇人用sofi買etf? 用落感覺點？

最近橋水都放哂啲債券etf, 究竟債券係咪作為避險的功能己經廢咗好多？ 呢幾日股升債升 股跌債跌

唔介意高峰期死ser同匯價高小小都ok

岩岩又睇左如果好似 2000年咁每跌 10%就入，就會食晒屎，好似每個月入會好d for 長遠

咁rebalance 你地會每個月做定每季？

冇乜野，因為我係供果日既朝早已經入定錢，入左錢之後落定market order，等佢一開市就自己fill，所以死機問題唔關我事

冇咩感覺 因為我季供都唔會點買賣 唔洗錢幾好 係要每日入去攞分有啲麻煩

係咪可以自己匯美金入去？

FT匯款費好似幾貴

VDC

好似得 但唔係中銀/匯豐好似要收手續費$2

係 所以ray dalio 成日鳩叫 cash is trash bond is trash

Xly?

有冇bond取代品？ 買金etf? 見佢入咗唔小金

Nike同MCD應該去左VCR
但我相信你要既野似VDC多d

佢近排成日提倡diversification in 唔同asset e.g. tips gold reits

Reits自從我係808 435 405 808大蝕之後唔敢再入
金價本身都係大上大落，怕心臟要承受額外負擔
暫時都係all in stock etf strong hold算數

早兩日先死到所有order出唔到交易所，market order都冇用

有冇app 可以做到paper trade
新手想入場又唔想交學費咁比

講咗好多次用Citi priority咪唔使錢

TD ameritrade個thinkorswim有
仲有IB好似都有

但又真係唔敢完全唔hold bond

本身諗住跟佢all weather portfolio 咁Set, 而家睇來又要轉....

唔係點都收，只係銀行個部分唔收

TIPS 個目的係抗通漲, 係咪都係做唔倒跌市避險果個功能

揀payee俾 citi就會幫你俾

同埋其實你有冇睇到右下嗰句 “Citibank priority免收”
不過欣賞你有做吓功課先嚟問

以為再加上個part 先唔收
我都諗咗好耐開邊個
匯入個33-25=8usd 係點都收？

FT攞錢未試過 唔敢答你
不過我自己係預要俾FT嗰US$25(?)

面對unexpected inflation，bond 作為固定收益資產，啲coupon的購買力會受損，但tips會跟住上，保翻住個purchasing power
留意返市場定價tips嗰陣，已經考慮左個預期通脹，所以兩者之差在於有冇unexpected inflation

邊有咁多錢開vip戶口

呢個真

信不信由你 反正唔少巴打應該都有

係，我就上個禮拜先上網申請完，早兩日批

都冇睇過入息要求

喊咗
全倉QQQ走哂
點知俾大戶呃貨

想入返又貴咗

302 300 295 290 走哂
290佔最大份

琴晚見272已經想入返
但又驚佢再跌落去26X
唉

如果tesla 上唔返去, 成個ark 系列收晒皮

買etf唔係長揸咩
你短炒?

你呢個example 就係sh 唯一想避免嘅地方

長遠我知佢一定升
但跌落嚟睇住嗰倉啲錢血流成河好難忍手

好好既例子
你由高位跌未夠10%都已經開始淆
即係你當初set既asset allocation嚴重高估左自己承受風險既能力
蝕左既當交學費，千其唔好諗去追返
之後重新set過asset allocation
你需要擺更加多既bonds, gold, cash等等避險野
QQQ都可能要換d做VOO或者VTI呢類行得比較慢的

以08海嘯為例
就算60% VTI + 40% IEF對年輕人來講算係偏向保守既組合
但max drawdown都有26.8%

美國股市練膽大法

spy 同voo 差唔多

你唔知個底喺邊
你抱住自己想賣就差唔多到底咁就得
當然有機會3月咁啦 但係你都係估唔到底

Spy=voo but higher er
除非你玩option如果唔係可以直接voo

我覺得有profit同無profit坐差好遠

我意思應該係TIPS係咪做唔倒對沖作用? 即係相比之前的國債公司債咁可以係逆市時會升

債唔係一定逆市升，例如加息就會股債齊跌

換個角度諗，如果股債成日相反走，given 股市近年升咁多，債應該相應跌好多，但事實係債依家都接近52 weeks high

如果你個投資time frame 夠長，其實唔使咁執着對沖，因為對沖意咪住你一部分股票回報抵消左

大約 10%

我有profit到琴日最低都仲有 就唔係好慌
當然某啲穿曬買入價 不過ovr 有protfit
要等無unrealised profit喺底會點

要真係完美對沖買反向etf囉

完美對沖咪永遠冇加冇減？

咁要有隻野逆市個陣分散風險丫嘛
反向etf一定得啦
永遠立於不敗之地

同你一樣overall都係賺18%
sh qqq, arkk, TSM到而家
係早兩日手痕買多左兩股tsla@475
整少少刺激感比自己

咩係b 站?
依到隔無耐都會有人問點解唔買spy，voo同qqq有咩分別

vea 同 vpl都有好多%日本股

Ex-US既回報係海嘯後好差

我又覺得整體股市回報會mean revert ，例如大家見 ex us 回報低就賣/唔買，跟住 vxus 個股價會跌，同時間經濟都會持續增長。當vxus個股價低於持續增長的內在價值，其股價上升的傾向就愈大，意味住回報會高翻。

當然前提係經濟要有發展啦

或者考慮VT一隻過，另外如果想少啲利息稅，可以睇下IWDA/VWRD

唔講理論上mean revert存唔存在，操作上都好睇你心理上守唔守到
比如你買左VT，一啪埋去qqq比較十年回報，你忍唔忍到

平均供係升市係會輸比一炮過，如果你一開始已經有果筆閒錢既話

其實你供供下你會發現個成本價冇咩大變，因為新增果部分相對已供部分太少，而果個成本價先決定左你回報

當然係風險既角度，平均咁供係好

睇sector etf，vanguard/ishare/spdr都有

我覺得可以將股票睇作會生蛋的雞，你買唔買隻雞係視乎佢生蛋能力而非佢喺交易市場上既價格。
如果隻雞既價格升幅超越左佢生蛋能力，我會話隻雞變貴左唔抵買。同樣地，如果你見到某啲科技股個升幅超越左佢盈利能力增長，就唔應該好興奮咁買埋一份。
expensive good business is not good purchase

條數真係好睇你點計，如果純以PE講，呢一刻啲科技股對比佢本身既十年歷史PE又唔高，但你對比其他sector可能又會覺得科技股太貴

VWO本身有啲想買但見到支那佔40%即刻唔撚想買...

睇好台灣同印度，台灣喺美帝帶頭之下會越來越多國家同佢建交，而本身台灣做科技嘅development都好有料，另外印度就好大機會可以食撚左支那14億人嘅世界工廠地位，而呢兩個都係民主國家，國際喺今次睇真左支那真面目之後應該會對台灣同印度信心大啲，唯一要注意就係最好睇埋美國大選結果先落注會穩陣啲，拜登贏左的話以上分析都係bullshit

講信仰

平心而論，二手市場買賣支那股對支那公司係無咩影響，除非你係大戶推高到個股價

整個新興市場既回報好差，同埋如果跟市值，都係10%左右，加唔加唔大影響/有負面影響，你backtest就見到

我諗過如果真係想新興市場，係咪自己執龍頭個股好過etf，因為etf會入埋好多垃圾

我只係識呢個：

之前個倉全etf但零抗跌力
最傷係ICLN 同 TAN （太陽能佔倉25%）
此外有ARKF SOXX SPY RTH
咁樣係咪唔夠diversified諗緊執多啲SPDR sector etf同bond入去

Btw提醒你，你backtest完好大機會可能發現all in QQQ係最好.....

但未來係咪咁呢？唔知道

你可以用core-satellite approach，比如70%voo，30%用你眼光既sector etf

你誤會左我意思我唔係因為覺得買支那股會貢獻左金錢俾支那而唔想買，係真係唔睇好支那啫

講創造，唔撚夠台灣黎，睇佢而家越來越多公司俾美帝一制裁就乜柒都整唔撚到出黎，而台灣佬可以做到供應返晶片俾美帝
講人多，印度都唔少，講緊而家成個世界對支那信心越來越少嘅情況下，俾佢地揀都盡量轉移工廠去印度/越南/泰國

不過#319位巴打都有道理，新興市場太多垃圾，買個股好似好過ETF

Top holding就係india同台積電，啱晒樓上果位巴打

哇屌正呀喂，真係岩撚哂

多其他垃圾

睇backtest到幾多年前啫？

因為台灣同印度係過往表現真係及唔上人地囉

我睇5年，台灣好過EMXC喎

我都唔識，2000-2010係美國失落十年，2010後ex US食晒屎，而如果你拎啲1970/1980既performance係咪仲relevant呢？

我當你2019年做呢個backtest，然後決定只用10年data，and相信科技股係將來，美國必勝，all in qqq，咁你今日既回報就會遠遠跑贏

我自己既睇法係，無論點passive investment或者點資產配置，個人判斷對回報始終係決定性既影響

唔洗理佢，總之睇emxc果個就係

認同

個人覺得長線投資黎講，backtest 根本係弄巧反拙，因為佢只不過比到你過去既贏家，而股市係極難有長期贏家，更多係風水輪流轉。例如你翻去七八十年代，嗰陣日本升得好似tesla咁顛，backtest 出黎個最佳策略一定係all in 日本股市加黃金，然而最後就跌到渣都無。08年之前我記得新興市場表現好好，據說當時好多專家建議買新興市場，結果近十年增長唔多。

簡單咁講，過去贏家往往意味現價貴，又或者透支左未來增長，你根據backtest 做決定，往往係無intrinsic value 支撐的高追

我覺得backtest唔應該用黎搵近排邊個sector高回報，而係睇某種策略經過幾十年洗禮都有好發揮，例如有人計過你買一個diversified portfolio of low pe/pb/pcf stocks 既回報係持續高於 high pe stocks due to investors over confidence, conformity and over reaction to information，不過大部分人始終都鐘意追 meme stock

個人覺得efficient market hypothesis 同地平說有得揮

首先assumption 入面既 rational market participants 根本唔存在，borrow at risk free rate is impossible even for large funds, 同埋就算all participants have full access to market information，唔代表佢地可以正確咁respond to information，現實入面overreaction居多。
更何況佢地用volatility 去衡量風險根本走火入魔，試問邊個唔鐘意upward volatility? 揸住所謂risk free treasury bond 過五十年啲收益都比inflation 食灑，咁仲唔係risky?
當然即使assumption 唔實際，如果假說能夠closely approximate reality 都ok，長期跑贏大盤又真係難，但始終correlation 不等同causation，我地唔應該為左方便計數就adopt efficient market hypothesis

我認同market 存在住唔少inefficiency，如果散戶可以克服某啲對投資不利的人性，有howard marks所講既second level thinking，先可以長期跑贏大市。anyway 大部分人都係啱買index fund多啲

AOA內置每半年自動rebalance好吸引，但係無論spread/fee/成交額都唔太理想，隱含成本比起自己買VOO+VEU+BND高太多，搞到心大心細

買vti bnd 混合股債留名

我自己反而就偏向覺得EMH個描述大致正確，起碼當有明顯既arbitrage opportunities時，好快就有人去套利。尤其係例如價值容易計到出黎既資產好似bonds咁，我記得今年3月有隻bond etf有人落錯盤mark到好高價，瞬間就被arbitrage；又好似就算efficiency肯定不及美國既港股，上次3033開市mark $20個笑話，瞬間都會被沽返落去個nav；就算係估值比較複雜既個股都有呢種情況，如果股齡深少少既話，可能仲記得2010年有晚美股無啦啦閃崩，果晚好似PG無啦啦有人mark錯盤跌左三分一，好似又係閃電式幾分鐘內V彈返上黎 (作為老散當下反而會驚係咪有咩壞消息自己唔知)。加上例如從側面去研究d基金經理既投資表現，我印象中都有發現佢地在扣除管理費之前既表現其實就係同大市差唔多，而且類似random normally distributed咁上下，雖然邏輯上唔可以咁樣就話證明EMH成立，不過本身EMH伸延出黎既其中一個結論的確係冇人可以持續地跑贏大市。甚至連菲比斯，我記得過去都有研究發現如果用market beta, leverage, value, min vol, quality呢幾個factor做adjustment之後，都搵唔到stat significant既alpha。

但係理論歸理論，EMH最大問題係1) 就算有perfect既existing information，暫時都未有一套well accepted既model去計股票既intrinsic value，變相就算有information，所謂估值真係都係估估下；2) 正如你所講EMH背後有d assumptions本身就難以實現。所以我就反而偏向覺得市場係mostly efficient，但係亦都的確存在一d inefficiencies可以被人exploit。

依家個投資組合仲會唔會買債券，如果買係咪短期SHY 好啲

個組合想7成股票，3成債券 + VTV

我個人覺得買定會安心d，至少股joy你睇個portfolio果陣冇咁傷

why not gold or even cash

Gold 冇留意開，cash 就預留小量，始終依家有工返

當留啲cash 季中rebalance既時候有錢溝

短債寧願用VGSH
SHY個管理費0.15%，而家低息環境，yield to maturity係0.13%，真係賺埋d息都唔夠交管理費

gold 貴到咁點買得落，等佢回下先啦

exactly, 過去十年來講 all in qqq, 過去五年來講 all in arkk 回報好和味，但將來係唔係仲係科技股呢？冇人知

must be, technology wins

我覺得科技長期一定跑贏，除非有類似ai 毀滅戈類情況出現，人係無可能放棄科技

priced in

如果你係4
不如QQQ 20
TQQQ 10

tqqq 30 la
有債就唔係最高風險

30既話其他點分配呢？ TQQQ 成3倍 30%會唔會有啲多？

會唔會同arkk重疊左？抽啲arkk既出黎而唔減qqq？

ARKK 95蚊買左少少, 坐緊艇
你地覺得呢幾隻咩價位入好呢? QQQ , VTI, VOO

我會唔要arkk
50% tqqq

巴打介唔介意講下點解？arkk有咩唔好？

active fund man

月供定點
月供就月供日入
儲貨就現價啦

請問想買LQD平衡番D風險,
佢個yield 可以喺邊度睇到? 有無3厘?
佢係幾時派一次息? 係咪會扣30%股息稅?

我係新手加入美股
帶左幾萬蚊黎想買下ETF
現價好似有D貴, 見佢跌緊
所以驚而家買貴左

Average Yield to Maturity = 2.02%
每月派一次息，會扣稅

btw點解想用LQD平衡風險
因為企業債即使係investment grade
真正股災入面表現都係麻麻地
用來做rebalancing既效果唔太理想

我見個價OK就買arkk VOO
買QQQ+arkk 科技股死一齊跌

vti同voo有重疊
你當vti=Voo 再加一大堆中小型美股公司

其實如果月供應該唔會用firstrade?
定係儲定咁多射落去再每月買當月供咁

月供就好有規律咁每月不問價入

謝謝.
1. 2.02%係喺邊殊睇到?
2. 點解想買LQD...係因為唔似大家可以承受咁高風險, 想有D 擺喺低風險度, 但又有高於定期少少既回報, 無諗住會發生股災既情況. 如果係諗住股災係咪應該買國債ETF?
3. 其實係咪應該減息先買LQD?

跌咪再加注向下溝
定期定額月供都係想減低平均成本啫

1.
2. 你諗住100% LQD?
3. 買etf原意係不理市況長揸

想問用ft買etf係咪自動扣稅唔洗自己填表

thanks. 之前揸過ivv, qqq 同googl, 不過上個禮拜太驚嚇，沽哂止賺咗先; 而家諗住睇定d先同諗緊買咩好，應該都係ivv (40%), qqq (40%)，可能再加小小LQD (20%)

你想追求回報就索性買股票。因為企業債相較國債會更常同股票有相同走勢，如果你真係想用債券減低風險，就無謂買企業債去攞嗰1% extra return。

VIG VPU 公用股好似都幾穩陣 點解呢邊巴打好似好少提？仲有巴郡BKR.B
ETD唔洗收稅既bond 代替BND TLT又得唔得？

同問我整咗個較多voo+重舊經濟sector+10%reits+20%bond嘅etf嘅portfolio 做backtest同100% voo比較
發覺走勢形態冇咩大分別（仲跑輸少少）只係防守性高少少

Lm學野

假如一隻etf我諗住買～1k -2kusd
大約有5-10隻，每隻應該分幾多注入？分3注每月入適唔適合？
個人risk appetite比較低同未grad未有現金流

我係用緊後者

邊幾隻先

香港人買賣美股唔使交capital gain tax，買唔派股息既brkb 其實幾抵
利申有brkb

citi priority任開

hsbc過錢(HKD -> USD) 去FT 都係100蚊HKD 一次

其實就算月供5000個手續費都好低啫

其實鳩買ETF 唔洗睇咁多書
買個股就話分析下前景姐
VOO QQQ呢D連繫美國國運真係無野好分析

我淨係買全球weighted 既etf ，唔信咩backtest
Vanguard all-world stocks (VWRA)
Vanguard total aggregate bonds (VAGU)

建議就係7-8成買ETF 剩底果2-3成 你就買下個股 研究下 睇下自己眼光跑唔跑得贏大市

大佬，投資同賭國運係兩回事，要長期贏錢asset allocation choice 同心態都好重要，我相信你如果睇過那兩本書會有唔同睇法

依兩本都好好，如果你淨係諗住
買 index fund，建議你睇埋the intelligent asset allocator
如果你想買個股，建議你睇 the intelligent investor，依本絕對係基本分析的必睇書

2％
sofi世一

VT+BNDW?

多謝大佬
希望睇完會明返少少概念既野唔會一舊雲

其實係同一樣野，不過London exchange listed 既UCITS fund
少咁US TAX既野(dividend withholding tax, estate tax) 去煩

唯一downside 係低啲liquidity，不過我衣啲散戶仔一定入/出到 without liquidity loss

講漏左London listed UCITS既另一個好處：
衣兩隻fund都係accumulating，唔會派息，唔駛煩reinvestment

可以睇下IWDA/EIMI

Thanks Ching
買衣兩隻要自己溝番developed + emerging 嗰比例
我自己既投資理念係越simple越好

Citi priority 係咪可以費用全免射錢去ft
Ft會唔會收25 usd

可以過定一舊錢入去，再逐個月買？

同一間公司出既etf 係香港同美國有咩分別
其實係咪係邊度買都差唔多

Pros:唔扣稅,港紙交收
Cons:少款,無乜成交, fee 高少少 (2800 除外)

香港既美股etf同美國既美股etf同樣打30%股息稅

我明，我炒咗一年港兩年美都係嚴重跑輸勁on9投資時間心力落自己事業好過

好似入錢貴 利申ib

朋友患咗突發性失語症

呢個po入面有方法教chok信用卡現金回贈/ 里數回贈

睇緊PEJ，想搏下反彈，不過未諗到時機

月供 QQQ+VOO 定ARKK+VOO 好

你好多本？不如你睇下你啲target係幾錢一股先

放左幾日假，又係時候支持契媽

我自己覺得太散難操作，你可能搞完一輪同all in voo差唔多

想問下，我apply緊TD Ameritrade黎月供etf,

如果我港元戶口fps去TD, d錢就會變左美金,

咁如果我有一日要拎番d錢出黎，我可唔可以電滙番去我港元戶口，佢會唔會自動幫我變番港紙？

(ps: 只係得港元戶口)

問tda客服/去td po問啦佢仲未開到戶口比我成個月了

來吧特大股災

真搵多啲再放多啲錢落去滾都係一個好方法黎

睇TD POST話仲係開緊8月頭果堆

8月10號申請應該10月先到

etf 你地自己每月入錢落去買 定set 左自動買

個人一向推介短債如 VGIT，個coupon係少啲，但受利率同通脹影響少啲，同埋我都係為求降低波動同泊住啲錢先買債，如果為回報買債有啲本末倒置

出糧先有錢買 時間夠曬穩定

月供買貨時間真係各有各所好
每個月第一個交易日
生日個日 出糧個日 你鍾意點都得

話說係博客來搵MM啲書個時click到本《阿甘投資法》
試閱個時見入面有個幾得意既例子

1970-1990年 年供5000usd voo
20年總共投入10萬usd
圖1係每年全年最高位入貨
圖2係每年全年最低位入貨

本書就話最好彩同最唔好彩都係差10萬usd
但2個都係有錢賺 所以其實唔係差好遠
大概係咁

之前po過一次 依家再po

反思： 如果2000年開始供到2009年會點過程一定痛苦好多

如果今年開始玩美股 應該收獲好撚豐富
一年修行等於人地5-10年

多睇多想就會明白全部都係過眼雲煙
利申等緊嘔返出嚟

3月玩就係
高黎蝕入本

說好的股市跌 bond 升呢

pre market 國債升緊喎

VGLT跌既 屌你

我見唔倒跌GE

有咩etf 跟舊經濟？ voo?

VOO係blend，新舊都有
VTV係value，舊經濟為主

BND都跌既

夠穩定就得 因為只係想完全排除心理因素

有企業債

都跌左成個月

開始睇位入貨

入左arkk 感覺良好

重倉FNGU

走呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

80蚊等緊

tqqq 165走唔走好😂

未走過

均價幾多 ？

200

星期五到過

arkk 彈得咁快

參考下各位做法，-10% 就入一入ARKK

信我 大家係時候all in tqqq
今晚應該係最低位
聽日呀侵會托市

就快想DEL APP
考驗自己既時候到了

會唔會重複三月呢

彈緊又冇咩動力入，跌得果少少

唔會

都唔知幾時入先最好

我就等幾日先啦，跌得3日就停？ 我就唔信

月供

arkk 溝貨位: 78.7
qqq 溝貨位: 270

雖然月供姐
但好似無理由明知佢跌都照買

點睇？ 技術分析 ？

技術分析話你知trendline已穿
你買etf當股票咁炒記注定輸錢啦

所以咪問佢點睇係溝貨位

就係明知佢跌都照買先叫月供

跌市就係要買支靚干邑, 聽吓音響
摺埋個app

提提大家
月供唔係冇風險
假設你2000年開始月供qqq
高位嗰幾注等咗十幾年先返家鄉

想問下呢,大家儲幾錢到先由港元兌換成美元?

10蚊

二月份嗰陣 $100買入 三月頭$50頂唔順放咗 但係只要有信念揸到八月可以去到150

時機都好重要
因為越後個比例越細，對個均價影響都好細

識得技術分析就唔使買etf喇

對契媽有D信心好無

契媽 we 7

我美金出糧

time in market > time the market

月供當然睇average,

小西SH派

契媽加油

理論：我計劃供二十年，短期跌五七九成風險都冇問題

現實：嘩屌跌左10%斬唔斬好

Average個數起碼維持幾年都係蝕

你真係揸夠廿年當然無問題啦

坐幾日都要開返個苦主圍爐區，幾年要開到幾多個post

我有呢堆
VGSH, QQQ, VOOG, PAWZ

如果我得一萬港元,係咪應該儲到兩萬先換會好D?

冇關係 10k 20k 個rate都係一樣

跌得唔夠深，未上車

學生？留左筆應急資金未？

岩岩FG

不推文唔該

去綠角個blog睇下啲基本理財concept先

新手想問下 買etf 長hold既話，開戶用firstrade 定 TD好?

81蚊入咗arkk 開始供了

上兩個禮拜仲喺度討論緊tqqq+tmf
震走曬未

brkb

應該走曬

唔夠膽開app睇，等月尾rebalance果日先再開app計數去執個holding

所以我玩左幾年都係覺得用market portfolio會坐得安心d
就算你話新經濟長線睇好d
如果個倉集中埋一邊
一遇到呢d新舊經濟板塊輪動，都咪話唔驚
呢度都好多人已經捱唔住

以9月2號高位跌到尋晚收市為例
QQQ已經跌左11.1%
VTI就只係跌左7.2%
VEA更加只係跌左3.3%
但之前好多新手連VTI/VOO都嫌行得太慢
如果你個倉主力用VTI (或VOO)，仲要有埋international diversification
心理上相對坐得比較舒服
我就寧願犧牲一部分回報潛力，換坐得穩d

投資股市，不如投資自己
我信投資自己既回報一定高過股市好多倍

same here bros
呢幾日大跌市完全冇影響到我（其實我一個月先開一次ib黎入貨）

平時都少睇股市

都係果句，花咁多時間係股市，不如投資自己。
點解個個都唔信自己先係最大潛力股

其實投資都係好多野學
學得好都係投資自己既一種方法

尋晚見佢妹咗幾個鐘先入少少arkk同voo, 又跌幾十蚊美金

我係呢個位諗左好耐，仲未有答案

正：歷史上試過ex-usa好啲，試過新興市場好啲，試過科網股爆破，係資產配置上有咩理由買一隻本質上設計得奇奇怪怪既qqq？

反：vt/vti/qqq既十年圖一拍埋比較，qqq跑贏幾倍。再研究下，就發現買咩etf都好，過去十年其實都係成份股入面既FAAMG帶動上升，咁點解唔qqq？

你又講得冇錯。
但投資易學，好撚難精lor

不如係自己事業上打拼，回報仲高啦

唔係話唔投資，只係分配更多時間係回報更高既project上（自己事業）

因為你事業上賺既錢，都要投資保值（或升值）。所以，投資點都要學

btw 我而家反而着重內功睇緊心理學書

睇多d書，學到好多野，都係投資自己一個方法。
而且睇書，個人會冷靜好多處事唔會咁衝動

不過，貴在堅持，巴打，要堅持

屌 好應棍

唔集中tech有咩etf?
隻隻都好似避唔開faang,msft

如果你本來就用VT，或者類似地slice and dice，新經濟野佔個比例又唔算好過份既
如果真係仲係嫌多，將一部分VTI轉USMV / VTV，又或者直接提高外國股票如VEA / VXUS既比例 (btw其實而家VWO好多大陸股，一樣係新經濟為主)
不過我都唔希望大家又去左另一個極端，你將全倉押哂落舊經濟，一樣有佢既風險，例如你買重VTV，入面都唔少銀行股，financials野風險同樣唔細

我本身重倉tech, 宜家諗住減返啲保守啲
預計
20%vti
15%qqq
12%arkk
10%gld
30%ief
其餘aapl,msft,sq

諗緊使唔使再減tech比例

而家先減

如果話risk 係 probability of losing purchasing power，其實大把低風險高回報 or 高風險低回報既asset

波動不等於風險

大家要留意翻指數成份係人為決定，例如恒指可以一個月內就納入農夫，SP500都可以考慮到tesla波動大就唔入佢。而當指數納入某股票嗰陣，往往該股股價已反映其良好發展潛力，姐係有機會高追左。所以我地買指數基金，都要睇下佢決定成份個機制有冇問題。

7左 農夫係入恒生綜合指數

本身已經清咗倉，宜家想調整下
有啲高估自己承受力

所以自己既承接能力真係個大浪來到先知

買買買買買

有冇人用過ai選股

where

機械人投資顧問果啲

諗住分個細倉玩個股, 費事搞到長倉

all in qqq真假難分

why not all in bonds then ?

玩太陽能etf 冇諗到可以一晚-8%
先發覺原來自己頂唔順

SELECT STOCKS
FROM VOO
WHERE 20_AVG > 50_AVG AND 20_AVG_SLOPE > 0 AND 50_AVG_SLOPE < 0

ibhk今日批左
加入美股ETF戰團

當然唔等於
蝕錢先係風險

識睇走勢發左達啦

主席你買咩etf

話就話AI，但背後可能都係用簡單 FA TA filter黎揀我諗你要睇下個往績先

我咁答會唔會認真左
1. 首先因為diversification benefit既因素，all in bonds其實並非最低風險，如果組合入面有10-20%既股票，反而個risk仲低 (in terms of standard deviation)
2. 如果risk tolerance真係非常低既一族，例如80歲以上兼細膽既話，我的確會覺得建議佢地用20/80或者10/90呢種超低風險組合係正確

真係新手
想問IEF既return點解無TLT咁高？

ark系列
不過係儲arkw貨

所以我覺得新手都係適合由比較低風險既組合起步，慢慢等心理上ready先load up個risk exposure，每次大調整都係了解自己承受能力既好機會

買得呢啲概念預咗食長線趨勢 冇信念點得

趁冇輸好多時冷靜下再review自己之前不足都係好事，market timing唔係一個好既practice，盡量戒啦
你有40% bonds/gold又唔算話好少，我諗你押重注去tech果邊，而且你心理又承受唔到tech短期內大幅跑輸既壓力，我覺得首先拉返高VTI個比例，反正VTI新舊經濟野都有，跟住再諗加少少VXUS (非美) 或者USMV (美國低波幅) 呢類野

年期短啲

50%VOO
15%BND
35%ARKK
學生 諗住揸十年
每個月父幹月供八千
有冇得諗

個人用閒錢加6成倉only

想搏 leisure 反cup，望緊PEJ

未來可見既大額開支全部現金，剩返真正既閒錢（做遺產）先落股票

brkb呢幾日冇咩點跌過

契媽上星期仲賣緊TSLA，尋日大手掃入，時機岩岩好，係咪有內幕消息

想問下哩度巴絲大約用月收入的幾多%黎做月供

做牆紙

Rebalance咋吓嘛

有冇人跟左我機
聽日準備去睇樓

0.84%都叫大手

月入20K
月存10K (7K落股票)

升到仆街wo
低潮已過
牛市再起

邊度睇到呢D紀錄
google過唔見有，有冇keywords

短債有咩推介

銀行存款

Shv 好似係1-3 months
不過直接分開做定期會方便過買bond etf
反正都基本上0回報

都追左幾個post, 見證埋巴打們呢個星期瘋狂斬倉，覺得自己個組合大幅減低QQQ既%
睇埋all weather果類portfolio股票etf佔得好少，諗緊係咪要買多d債 金 同reit
但又好似分得好散

你跌嘅時候未買就入少少先
少少index etf 同bond etf
到下次跌你就會知你asset allocation會唔會太aggressive
有信心再買埋其他野都唔遲

最重要係有信心坐 freefall都唔會嚇到訓唔到

thanks

契媽肯跌穿80未呀，跌咁少冇咩動力溝貨

Ark個女人

經歷𠵱幾個星期咁大上大落
都係發現穩穩定定儲下ETF比較啱自己
成日追住個市真係會有啲攰

科技股長遠都係會升 個股升幅好 不過真係完全唔想理就畀啲管理費契媽賺下

間唔中玩下個股或者call put算減下手隱
最多限自己2成option

𠵱家長倉有7隻
QQQ ARKK SMH RTH XLP EWJ EWT

人地基金經理 專業操盤 點同

有啲人好似話係因為regulation?

一隻股 好似唔可以過10%

好似tesla跌要做balance

thats why she bought tsla ytd

有無人覺得而家應該買金/白銀ETF？個市好波動，但國家又係咁印錢，揸cash都係蝕

呢加番道指，邊隻跟道指or舊經濟

TLT都跌

舊經濟唔好買道指ETF
廢撚到

向右掃

個rule好似係佢自己set only

可以Sector etf自己執，道指就DIA

etf 好似每隻最多持貨 10%，佢上星期放左貨，今星期跌咁多買返又正常，佢均價好低

呢隻係咩 app ？

邊有呢樣野，ewy兩成三星，ewt兩成台積電

其實IB 有冇得買CD?

有個問題，月供大家都係不問價好守規距咁入

但如果供左3-5年遇到 2000年 .com bubble 咁點？

但如果係買國債etf 其實有個問題，d yield 上一樣會食屎，唔似買隻 3個月bond 會mature

所以想問下ib 可唔可以買到銀行CD

你月月只要唔係
果一日/果個月high入蝕極有限度
MPF都要得閒review下+止賺,何況ETF/股票

望緊d online sales既ETF
搏下年尾

同時供voo同qqq其實會唔會重疊左

其實點解盤前、盤後時間有得交易，但又唔當係交易時段？

即係好似 2000年咁nasdaq 升到 4千幾點，之後一野跌到 below 一千點，呢d 時候又要點做好？

想問吓咁多位月供etf係真係好似啲書教甘每個月供完strong hold到退休吾會賣，只會定期rebalance，淨係覺得個價太高嘅時候會止賺遲啲再入翻?又或者qqq,voo果啲就strong hold淨係會賣同𨍭arkk , tqqq果啲

同問

我都想問，如果供左3-5年遇到 2000年bubble 點算

落得場玩邊有預計
一係當初唔好開始玩..股票野不嬲高風險
唯有記住止賺
我玩個股一開分左7-8隻..
後尾見到呢個回調不問價放剩返2隻
流返6成現金入去倉再等佢跌低少少又慢慢買返D
琴日晚見佢升返都無再買, 點知佢真升定假升

我都係想係月供前定晒d 規則者

其實到時你會跟唔到，當你月供匯豐十年到今日，你斬唔斬？

我想帶出其月供都有風險，因為好多人剩係攞呢廿年黎做backtest

今晚大家又可以操控TSLA操價，威威

所以如果我月供，我會考慮etf先，個股真係排到好後

但係你 1995年開始供，去到2000年咁就唔知點算

股票就係咁..真係會輸身家
如果安份守已就唔好落場啦
大把ETF都愈供愈跌..

以前econ教
in the long run 經濟係會升 (正常下，有實力國家)
捱過一關就柳暗花明
跌市就當睏左無睇

不過你知，econ既 long run真係好long

bond etf唔洗你不停手動roll
同埋你未必買到一張bond

唔係用緊IB 不過定期直接銀行做都得啦
因為同買短債一樣 叫做有少少錢收嫁 好過齋放炸 唔係為賺大錢

唔會，VOO QQQ overlap 程度少

國債etf 派息會唔會收tax?

你買得起 又唔怕煩keep住roll 同埋睇埋手續費
你ok 嘅bond 同bond etf 功能上一樣

有啲broker 會俾返你 一年一次

Voo包左qqq大部分成份股，只係比例唔同

ib 會唔會？

你可以用頭post最底果條link 好清楚show番邊啲有冇重疊

tsla?

走咗就唔好返嚟喇

And JD
好似仲有啲係voo冇，但其實比例細

溝貨喎 點會走咗

少少啦，但通常時間一長bond回報會高少少

醫藥ETF大家點睇
XLB IBB
見Pfizer升緊想買XLB

點樣揀一個好(或者適合自己)嘅TIPS?

仲有XLV呢

屌自膠 想講XLV

你可以google下risk free interest rate

Sector etf大家鐘意邊間？vanguard ishare spdr

I buy VHT + XBI

XLx

唔會, VOO 有成堆銀行股 石油股 工業股 航運股 乜乜乜, QQQ 全部無

no

咁咪發達lo

而家幾多?
越溝越平

利息都cover 左一大半股價

國債黎講, bond 到期你要自己買賣, 搞錯個息又搞亂,好煩

你想要年期短啲波動少啲就VTIP, SCHP就年期長少少，不過都係7年倒

你google下先

係啦，咁如果係你，你繼續供定斷？假設十年後同樣出現係你今日set好既portfolio，咁你又會點？

你問返ib啦

如果一開始個資產配置比重有考慮到自己心理承受狀況，無咁易因為呢d事就ching chong

當然如果係供死一個sector既人，又真係要驚既

the intelligent investor
the intelligent asset allocator
The Most Important Thing: Uncommon Sense for the Thoughtful Investor

你儲左emergency fund未？你係學生你點月供？

明明睇書就唔使所謂交學費
睇得愈多書，就愈覺得大把野未學

最緊要係打好理財概念，成日都有學生巴打一來就問買咩好

backtest 啲問題講到厭你backtest 近幾年一定比你搵到條必勝方程式，例如你借錢買tsla就可以發達，但未來唔一定係咁，過去贏家唔一定繼續贏。你如果將個time frame放長到幾十年，你會發覺搵到長勝將軍同大海撈針無分別，例如返到2000年，有幾多人仆得中amazon/apple?
你如果要買一隻股票，不應該淨係睇佢過去行成點，而係諗將來佢未來啲現金流會點，未來增長如何，現價同內在價值差幾多，又或者你因為咩而相信個manager可以繼續創造價值。

投資簡義
漫步華爾街

agree, etf 唔會贏最多 但會平衝同贏同風險

呢堆書有中交版呢...

就算月供可以拉返average cost都好
其實依家會唔會唔太適合入QQQ ARKK之類ETF?
全部都歷史高位緊

個股未必股, ETF 就關乎國運, 而家呢個moment 我唔會供2800, 寧願供3032

美國ETF = 美國國運, 最少十年二十年無問題的

QQQ 應該ok, 過幾年apple microsoft google facebook profit 點都會比而家有10% 20% growth

如果你1999年到2009年供美國，又點睇？

the intelligent investor 中文版

我又覺得無人知未來點，賭國運始終有賭輸的機會，所以我會有買唔同地區的etf，例如有 5% 歐洲 10 % 新興市場

最reasonable就係VT，但太分散回報一定低

唔撚洗煩部隊

咁又唔可以咁講, 現代互聯網既學習模式已經唔同. 個人精少少的話好多野都可以短時間內capture /學識最core 部份

有時投資同賭馬一樣, 識太多反而會令自己太多concern.
有時睇實2-3 個factor 既return 可能重高過你研究一年

但一定唔會係幾粒鐘就得囉

歐洲除左德國 其他大部份都玩完, 你睇下 DAX vs CAC / FTSE就知
以前佢地三個差一兩千點, 而家你話差幾遠

你話投資VT,然後大部份股票都係US, 你又知Europe 果班無得起, 咁點解唔買VOO 算......

用2009 黎講 = 用1998 黎講, 無得講

呢d 股災十年一遇, 你係都要股災底放, 你舊年$400 買TSLA 3月放你都會輸la....

我覺得呢個make sense 過買VT.....

好多knowledge 香港人的確可以幾個鐘內capture

e.g. 由唔識投資買saving insurance 轉去月供VOO or QQQ
幾個鐘學識就入場, 有乜問題?

月供VOO/QQQ 既risk 只係中等, 唔覺一定要讀幾個月書先入去買.....

Voo既大部分升幅來自科技股，咁點解唔qqq?
Qqq大部分升幅來自faamg,咁點解唔直接買呢幾隻？
咁樣問落去係無盡

無問題既
香港人咁醒目

TSLA 唔係FAAMG......

VOO 係最常用既大市, 金融學全部用S&P 500 as 大市, 無乜文章用VT la....

我無買VT
當個個都覺得歐洲無前途，咁佢啲價錢相對其賺錢能力就會愈黎愈低，去到某個位就會抵買。當然論潛力歐洲係差啲，所以我都係買5%，當買個保險

買指數都有好多人會追高殺跌，所以要睇下書培養心態

德國ok 既, d 有錢細國有d 公司都ok 既

英國都可以買黎收息因為無 dividend tax

法國意大利西班牙就.....

我講月供

當然炒又另計

Tesla唔係，你可以睇下Tesla係qqq既比重

你見到benchmark用sp500係因為寫果條友係美國人/寫比美國市場

你玩完既定義係咩，市值佔最大果幾間公司冇前景？
但美國龍頭果幾間，20年前，fb googl nflx tsla都仲未存在，aapl amd當年係廢股，amzn nvda剛起步，得msft係大粒野
你又點知其他國家20年後唔會有好似fb tsla咁樣既新公司崛起？

月供純voo/qqq唔係中等, 係高風險嚟
另外淨買stock, 唔去diversify diversifiable risk, 就明顯係愚昧無知, 未熟書, 兼有金唔識執啦
diversifying diversifiable risk會同時提高回報同減低風險

執行可以好易 但要有知識先知點解要咁做
先容易堅持到

又咁講，可能你咩都唔學唔知，跟麵麵反向操作贏得仲多，咁但係又係咪代表自己應該咁做呢

世事既野

月供VOO QQQ都叫高風險 笑撚左
ETF本身就夠diversifying 唔洗自己manage profile
下下分到咩 20% VOO 20% QQQ 10%債 10%金 ETC.
只會令普通人難以控制 而且亦唔見得可以將舊錢分咁散去投資
投資要成功 只需專精 唔需要通材 叻一樣就夠

index 每季檢討, 廢果d 會換走的

GE 都俾人踢走DJI la (利申: $30 有貨)

月供S&P500 有幾高....
咁future option leverage product 叫咩

S&P500 beta = 0 重 diversify乜鬼 risk, diversify 咪無return lo
又要賺錢又要低風險邊有可能....

銀行/證券行 幫你月供 ,每月俾錢又堅持到....

diu, HSBC 無得俾我入 ITA

根本ETF就會自己幫你檢查profile 散戶要做既就係定期放錢入去當儲錢 大市擴張自然會比返同等回報你 散戶越多操作 只會令自己損失越多 因為資訊不對等 一定會比大戶食

所以如果外國有新既公司崛起？

可能你覺得一隻個股係一棟樹, voo就係整個森林

呢個世界, 咩都有價有市
股票只不過係冰山一角
對我嚟講, 世界股市, 先至只不過係森林中嘅一棵樹

Sp500歷史既max drawdown約五成，係呢個角度來睇，sp500其實唔適合短期內需要鎖定回報既人

btw 個檢討過程其實有機會追高殺跌，姐係當一隻股票跌到好慘就會比人踢出去，但當時個價位可能係跌過龍，反而幾抵買。我記得有人提過恒指踢出黎啲股後尾表現幾好，相反納入黎嗰啲就高位已過，唔上唔落

賭國運一定係美國 印度 越南
其他不作考慮 後兩者都係買美股相對應既etf

比哂個森林你 你管理到咩？

越南唔得的, 外資好多買唔到入去,又無乜股票有ADR.....

買qqq/arkk/voo/vt係管理上有咩分別？

有幾難呀
幾隻etf就包哂股債金樓油乜乜物物, 篤個cal都rebalance到啦

我講緊月供 然後你同我講短期???

所以一般boglehead approach其實更喜好用VTI多過VOO，全市場型比較可以消除呢個問題 (當然你延伸落去，仲有上市公司同private equity之間條界線，但呢個應該無解架啦)

高風險高回報, 新既公司未去到一定size 時etf 係capture 唔到, 但你知唔知超過95% 以上既新公司會game over?

ETF 就係有個scale 去要求呢d 公司有一定size 先

越多操作呢樣嘢係講緊策略交易嘅人為錯誤呀大佬
讀啲唔讀啲又攞出嚟講
所以我一律唔考慮主動ETF, 例如ARK嗰啲
策略交易係唔得嘅, 我早已完全放棄

只有不斷adaptive allocation, rebalance, adaptive allocation, rebalance, 先可以"叫做"盡量控制風險

你可以去除左2010年後既大升浪backtest下

ARKK 是active 的, 你信女神姐, 我唔信,我無買過arxx
QQQ 要睇exchange , 係有d bias 的
VOO 係最fair 既 "大市"
至於VT, 全世界既,但美股都佔左大部份, 美國又係大佬, 我自己個人寧願買VOO 算, d 美國公司咪都係全球有生意.....

1. S&P Beta 係1
Beta Value Equal to 1.0
If a stock has a beta of 1.0, it indicates that its price activity is strongly correlated with the market. A stock with a beta of 1.0 has systematic risk. However, the beta calculation can’t detect any unsystematic risk. Adding a stock to a portfolio with a beta of 1.0 doesn’t add any risk to the portfolio, but it also doesn’t increase the likelihood that the portfolio will provide an excess return.

2. 認同如果後生仔黎計十年唔用錢月供S&P 其實冇問題
3. 果D 乜野又40% US Equity 15% Developed Market 又10% 金25% Bond 呢D 組合的確可以減低MAX Draw down 同風險。始終100% S&P 係based on 美帝你死果日佢都未死。

你自己diversify咪人為錯誤囉 大佬 簡單講句 死供QQQ 都屌打你既diversify

最fair既大市係vti

其實唔買中國就OK
中國果份唔係一兩個國家食得晒

yeah you correct, beta 1 then risk premium =0
有得必有失, 25% 金 你sure return 高?
投資人 投資公司 點都好過投資一舊金, 而家買金係因為QE 印銀紙姐
除此之外 金有乜好投資?

我係見到近排tesla 入唔入sp500一事，先醒覺passive index 個檢討過程其實好arbitrary 同active，同埋有幾多漏洞 我都係鐘意vti多啲

同意, 大部份時間 月供唔做野好過人手搞黎搞去

劉名學野

又睇你點睇啦，你想唔想有多少少門檻？

利申：我係唔想一隻盈利質素咁差既公司入sp500

as a 會計佬, tesla 盤數你俾我睇, 我都唔會俾佢入S&P 500....

講衰d , tesla 黎香港主板都未必上到市....前幾年個loss 咁大....差d執得

嗱搞清楚先, 我係月供一個pie嘅我無中間供供吓走去"做野"
diversifying diversifiable risk 加return 減risk
點解唔做

講返factual既數字
歐洲來講計市值比例而家最主力係英>瑞士>法>德呢4個國家，夾埋都佔接近70%
其實單講近10/20年表現，英國先係表現最差，德法兩國其實唔差好遠 (德國好少少)，瑞士就幾好 (如果講近20年其實瑞士仲跑贏埋SPY)
之後再數落去，第5同第6係荷蘭同瑞典，再打後數到第7同第9先出現意大利西班牙
荷蘭瑞典唔算話非常標青但都叫過得去啦，其實跑贏哂英法德，但差過瑞士
意大利西班牙就真係好廢，不過亦佔好少

當然，過去表現不反映將來表現，我純粹quote返歷史數據

嚟上B股

買ETF 就係買國家 美國出名既明明就係科技
VOO 其實好保險幫你group埋舊經濟
咁都話高風險真係唔知講咩好

唔sure
bond 同 金唔係幫你increase return
係幫你 減低max draw down

你後生廿幾歲就緊係想年年10% + return
因為你係增加資本既時間

到你65歲幾千萬身家果時
你但求死果日用唔晒
要錢果時有錢洗
你可能想要6% return 但max draw down 30%
都唔想要10% return, max draw down 50%

vti 揸3000幾隻股票，如果有個公司經營能力轉差，佢個市值同比例會跌，某個程度都係自然淘汰左啲差公司。
同埋唔少公司係未有盈利但前景幾好，都無辦法入個指數，到佢符合條件嗰陣，發展黃金期可能已經過左
我諗法係既然我都想要個大市的被動回報，點解我要接受個主動做決定既指數?

每個人對長短期定義都唔同
過夜都好耐

UK 基本上 HSBC/bank + 油( Shell + BT) + 礦/其他 , 當然收緊皮

法國廢, CAC 得5000點, 2000年個頂係6500
Total 係油, LVMH, AXA/BNP 呢d 都無乜運行, 加Sanofi

瑞士係 nestle + 藥廠, 叫做還好

荷蘭有Asml Holding + Shell A +ING + Philips Electronics + Unilever + Heineken

純stock總會有大跌嘅一日
唔去搞diversifiable risk, 加啲低correlation嘅嘢入去
上返嚟嗰吓就要自食其力, 於是就柒咗, 如圖所示
何況係sector stock

買乜鬼金, 要用就55歲開始每年放d.....

識月供但唔識每年平均放, 呢個係乜道理

99% correlated, 是但la

你可以睇下ray dailo既all weather portfolio

驚死就hold cash 做定期, 乜risk 都無....

又要return 又要低risk 然後VOO你都話要diversify.....
你減少買VOO銀碼咪最佳 diversify lo....

ray dailo 既portfolio 係LIHKG 有幾多人build 到?

係0 ar !!!

咁不如VOO 算數

無野自膠, 你講呢個

VTI 贏左佢

又唔使每年較, 每五年啦, 每五年較低啲stock
呢啲malkiel都有講, 佢甚至set好幾歲要咁比例
dalio就得一款, 要自己較

佢搞咁多野 可能留cash仲好d 可以選擇加倉

唔講QQQ?
唔係唔驚死咩?

我其實係同意voo係大部分人既最佳選擇

我唔同意既係衡量voo既風險水平，簡單例子，如果我下年結婚，咁果筆錢無論係月供好定一次好，都唔應該係股市出現，即使果個係voo

你單睇backtest會得出qqq無敵既結論

QQQ 回報更高。。

我寧願 Cash(定期) + VOO 就算
好似MPF 我只玩2隻fund 一野

玩太多野其實未必好.....
又有transaction cost 一陣又有counterparty risk or FX risk
Anyway, 其實都係小問題姐, 大家自己adjust ,知道個玩法 return 應該唔會差太太太遠

有無巴打全倉TQQQ?

其實唔洗吵
如果頂到嘅可以一隻個股all or nothing
唔想咁打波幅可以加其他野去減少max drawdown
覺得cash/cd好過bond嘅咪做囉 最緊要貼近大市得黎自己唔會panic 夜晚訓到覺
要max reward就唔係喺呢邊啦

真係無錢就借loan, 等反彈返正常少少先放

都話keep cash 有3分1 至 一半 仲唔夠？ 你all in投資？

你樓上已經有個全倉tqqq啦

兩美仙咋喎
我weekly rebalance最多8仙
因為我hold緊5個etf, 一次rebalance最多賣四個

佢頂到咪得
我唔會逼佢唔買嫁喎 知道自己risk tolerance最緊要

我驚counterparty risk 用HSBC 一個transaction USD 18

梗係啦我由第一日入post就係base on投資身家嚟做討論
可能巴打你計埋啲cash, volatility仲低過我

好多後仔生唔知....
不過後生就無所謂,輸曬都有時間賺返

後生仔 全倉TQQQ 可以講係有膽識 2010-2020 近一百倍return

Portfolio內 keep 3分1至一半?
如果emergency fund唔應該咁計喎 應該係每月洗費去計

考驗心臟健康水平

Hsbc就用入錢去做rebalance 盡量唔好賣

我由普通人出發 唔會有人唔keep cash

我fg其實唔知 上星期發現咗我要減少少stock嘅佔比

自己計la, 有好多玩法
而家P loan APR 都係3%, 留少d 都未必出事既
有人有mortgage 賺息存款 又可以放曬d錢落去 唔hold 其他錢
有人有student loan 係手又要留多d
要結婚生仔有小朋友要租樓果d 又要多d....
睇自己la

驚乜, d 錢去左美國股份到, 佢又無得共產左佢去 NYSE / Nasdaq 賣

美國近呢十年跑贏，主要係有一堆新既公司崛起同個別公司好似aapl咁咸魚翻生。如果你say 15年前睇住美國同非美的龍頭股去揀投資其中一撻地方，most probably你仲係比較緊Citigroup定HSBC好d，或者XOM定royal dutch shell勁d，但事後睇返原來當日走去比較呢堆股票根本就係irrelevant。如果你呢一刻睇其他國家既上市公司的確係冇美國的增長咁強，但你點知佢地黎緊十年會唔會出現英國版既tsla，日本版既fb，加拿大版既googl？或者會唔會有d外國既廢股say nokia咁出現一個芬蘭版steve jobs可以帶領公司好似aapl咁咸魚翻生？index既理念本來就係包含埋呢d known unknowns，如果押注單一國家，你就可能會miss左其他國家既機會

我學生, 同緊父母住, keep一個月使費就夠
三年後做嘢, 會加碼到keep家用同六個月使費

我覺得唔可以expect要用錢嘅時候有低息 甚至借唔到錢

我無咁有膽色100% tqqq
實例係有fd 2015 開始月供tqqq 大約70%倉
已經兩個首期有突

因為大學, 因為人才, 因為科技, 因為R&D expense, 因為武器

你坐到就得 坐唔到咩都假
你dotcom bubble爆前買m$依家都發達
問題你坐唔坐到

經濟差一定低息.... annual 6-8% 重會平過股票跌落去反彈返正常果個return...
因為mean reversion

科技係贏家通吃 你用緊既電腦由邊度發明？

十年

所以先被動月供

有冇英文版 唔想睇殘體字

月供係唔怕摸頂 最怕冇波幅

所以咪睇大學睇人才
強國而家先搞40nm ( 2008 既技術), 人地台灣TSMC or korea samsung 玩緊3nm 5nm

每一倍走一半
所以都食唔足

其實美國汽車業都曾經俾日本打爆左
TSM而家都全面屌打緊intel
世事無絕對...

TSM 勁撚到hihi
6 萬staffs, 3 萬個Master
仲要人工平 (同美國比)
技術領先世界2年+, 人材頂尖, 成本平, 仲有美國佬照住

其實tsm等於半間美·國公司......

見你地搞etf都搞到咁複雜
我撇除黃金債能源白銀....果D唔玩
大跌市根本咩都死
ETF已經幫我分散風險,仲邊洗搞咁多隻砌來砌去
我供死一隻arkw算
琴日一申請到ibhk, 一開市不問價入左貨
長供落去, 反正有限錢當MPF咁供

我諗你低估左現今美國霸權膨漲嘅程度

但TSM都唔係美國股票
又打個比喻，好似你咁樣講法，突然間Toyota搵到方法整電動車整得仲勁過Tsla，美國佬又照佢，變左半間美國公司咁啦，但你要有Toyota既exposure始終都係要買埋日本股票先得

(1)你估係arkw跑贏大市, 而且(2)你估catherine wood(3)估市會估中
估估估, 唔投資哂所有嘢嘅做法, 一律都係鳩估

利申: 以投資身家嘅角度出發

講咁多做咩
ALL IN TQQQ
未來一定係科技進步帶領科技股跑羸大市
學連登theory話齋 正股長渣驚閪
幾年後買到樓記得開post多謝我

tqqq正股？？

OKgun

我按埋層樓買

QQQ入邊果D成份咪正股
仲會幫我汰弱留強
財富三倍上升
就算大趺市股災 以而家科技進步既速度
坐返一兩年一定返到家鄉 再坐多一兩三年可以gel定頭睇樓

同意
不過Nokia股價表現唔廢，5g股嚟

信科技股仲可以升多10年的話，放十萬蚊 all in tqqq，輸哂都唔肉痛

可以考慮，支持小注賭博

你知唔知幾多光刻機同晶片機嘅技術係由美國公司掌握架
ASML同TSM之所以存在係因為戰略需要，如果唔係有美國back up一早收左皮喇，你望下原本有間日本公司識整光刻機依家去左邊？

Toyota係唔會突然超越Tesla架，正如你唔會期望Sony會有朝一日超越Iphone一樣。

Fed自從2008年之後已經開始識得點樣run佢部經濟永動機，未來只會玩得更出神入化。

你睇到嘅美股強勢只係霸權嘅冰山一角，美國嘅霸權係全方位嘅軍事、科技、經濟、文化霸權，膨漲嘅程度係超越任何一個人類文明史上出現過嘅帝國，美國依個霸權背後嘅地理、社會制度同政治制度優越性係基本上動搖唔到，睇返以往出現過嘅帝國霸權，去到我地個孫死都未必見到美國收皮

咁你都改變唔到TSM係台股，ASML係荷蘭股票既事實

你點定義「戰略需要」？你又點知美國遲幾年唔會因為新既「戰略需要」而去撐Toyota或者SAP或者Roche？

你講到「睇返以往出現過嘅帝國霸權」，咁1914年之前既英國都係日不落帝國，如果押注左落英國股市，都會跑輸俾環球既portfolio。咁英國有冇收皮就睇你點定義，個霸權冇左係事實黎既，但如果你計後續100年既社會經濟民生發展又唔算太差

因為你知msft仲生存緊
股，已經冇左啦

我睇過adaptive allocation係觀察唔同地區同板塊喺近幾個月嘅risk同momentum，再平均分配風險。
Ching係用咩工具追蹤咁多嘢？

冇錯。但亦都因為咁，好多中產都唔會發達。

利申：唔係鼓吹高風險做法

紅極一時既yahoo已經收皮了

要知過去10年邊隻股票回報最高，係人都知。

難既係，如何得知未來10年邊隻股票回報

不過好多連登仔都覺得預知未來都簡單

all in tqqq

驚大上大落？畀少少管理費囉
ARKK,Buy And Hold
契媽自然會幫你搞掂，就係咁簡單。

非常認同

Passive investing is simple but not easy

啲人覺得passive investing係就咁buy and hold index etf...

其實有好多knowledge/心態要慢慢浸，否則一個大少少既浪就沖走晒

如果美國支持嘅外國企業都升，美國本土點會差 最多咪賺少d

股票市場即係賭場，你考唔考慮其他國家其實都係賭，假設天才出現嘅機會率放邊都一樣，你更加應該搏人口大國會出現下一個steve jobs添。當然現實係天才未必有機會進入世人眼中，哩樣就要睇國家嘅文化底蘊之類，即係要問點解北歐/日本哩d會support到個新天才成為steve jobs & 美國又掘唔走佢。。。

唔係話某d scenario絕對唔會出現，但賭嘅嘢係搏probability

後生仔受得風險真係可以 由2010年到2020年 近一百倍Return

其實我同意，咁所以我既角度係例如你買VT都係一個唔錯既起步點，入面都已經有差唔多60%係美股，咁將來美國睇高一線都合理

再進化少少就自己slice & dice，自己pick VTI/VXUS既比例，say 80/20，如果對我黎講，我又會覺得非美既野唔會差到連擺一兩成都唔值得

投資係幫你提早退休架咋
你就算玩高風險嘢，唔攞大大舊錢去搏，唔會發達架
不過如果真係咁夠薑訓身，嗰啲就叫黐線佬啦

點解大大聲宣掦ark/tsla/aapl/純股嘅人唔瞓身，你知我知，單眼佬都知

徥罪講句，catherine wood死咗咁點，佢死嗰日你走唔走得切？之後係咪換馬？又考眼光又鳩估呀？咪玩啦

大家做緊嘅嘢唔同，其實我明白，無謂拗，以後真係了解咗彼此點諗先再討論 同埋我覺得呢度target新手嘅，新人入嚟真係問清楚佢本金幾多先，唔好好心做壞事

即係要每個月手動拉？
用googlesheet定時update網上data會唔會方便啲?
Btw 你嘅risk係以咩嚟定義？std of return?

手動，要用先拉
我睇21 days volatility
我個google spreadsheet唔知咩bug，成日拉唔到數據

以前細個真係100% all in 輪
之後大少少真係淆青買正股
而家買etf真係只係懶，同埋想早d退休
bond etf都佔4成

你冇錯啊
我都只係講事實姐

而且我都利申左唔鼓勵高風險投資

大家好，我係新手，都諗住係中長線投資，聽巴打介紹買左本智慧型資產配置睇，睇左四分一，唔係好睇得明，自己數學差，本書入面既圖表唔係好理解到，呢本係咪已經係好入門架喇？或者係咪有啲風險計算既formula我應該要學左先？

清喺邊度買到本書，去書店都話無貨

Carousell 打書名就揾到

書入面既風險好多時以standard deviation 呈現，standard deviation 不過係股票價格的波動，如果你唔係做量化投資，絕大多數時候係唔使自己落手計。你淨係有個概念就得。
普通asset allocation / value investing 淨係識加減乘除就得

真係好入門 佢d 數係basic statistic

翻睇 the intelligent investor 嗰陣見到忍唔住分享下，樓主有冇興加落Q and A。 (殘體sor)
我見幾多人會上黎問佢個portfolio 比例好唔好，但好多時候個最佳比例係視乎其個人生活環境和心理承受能力，例如如果你黎緊要結婚買樓，全倉股票可以話幾不智，又或者你心理上承受唔到個倉跌幾成，就最好先持有多啲債卷去適應個市場波動。

明白，不吐不快

或者我既觀點會離題

我認為累積財富最好既方法係”自己的事業”（我85後）

而投資只係打理我地事業上賺既錢，起碼唔好蝕通漲，但我都唔靠投資賺既錢來生活。

所以我唔想擺太多時間係”炒股”上，我情願投資時間係自己身上面，榨取自己最大回報，因為當你退休時，你價值係直線下降。

btw，我相信短炒都會有會有錢賺，但任何野都要比較先體現出價值。如果”短炒”同”長揸”相比，短炒可以賺更多既錢（eg：每年多5%），咁梗係短炒啦

如果兩者回報差不多，梗係選擇長揸。你花費更少時間取得差不多回報。

如果炒股可以保證keep住高過全市場回報增長，個市場就係畀人破解咗，就唔係效率市場啦
加上我係瞓身派，所以我先分散投資

你講果個只係平均回報，即係有人贏，都有人輸比市場平均回報，佢地average左就係市場回報

現實係贏輸嘅人會不斷交換角色
你擲公字都可以連續幾次同一面, 但係咁唔代表啲咩, 因為只要你擲得夠多, 最後都係50/50
如果要可靠地炒股, 就要保持自己係贏嗰個先得喎

所以投資易學難精（係好撚難）

都係咁既原因，我情願投資自己好過

投資方面我攞市場回報已經好開心

個個係賺回贈嘅要求
我開咗都只係放咗幾千入去

英國上市，要用ib先買得到

我諗係近排嘅事
間間行都想留客
匯豐好似都waive晒啲咩min deposit 咩咩人續費

有可能囉
但我年頭開到而家都無事

佢地一落手做就知唔work，所以我答答下都唔答

Spread大，delist風險

之前買開香港vanguard就中晒delist風險

如果追蹤美股
係香港買就唔係即市

姐係乜

想問張圖係咩etf

IWM 羅素2000

我屌以為有隻etf包張圖啲野

想問金嘅etf買唔買得過eg IAU GLD
想令自己組合更多元同時有避險function

盤前盤後

IAU GLD都有實金支持
好多人睇金價有機會回落少少
留意到時有冇位入場

少少可以, 我個人鐘意AAAU

得幾個鐘, 市前好似前三四個鐘

我自己得10股TQQQ 6股 TECL 加其他QQQ 果2日都叫曬教命
炒左差唔多20年股, 上一次咁激動係大學時炒國期.....
上星期三日跌三成證明TQQQ根本唔可以玩月供....
黎多次三月股災之後打仗的話 真係會輸身家

咪就係你高估左自己既risk appetite 囉

如果你就咁hold VOO:BND 70:30比例，上兩個星期輕輕鬆鬆strong hold

如果人類係programmable 而唔會Make behavioural error/bias，就完美囉

但人總係貪婪同埋risk averse...無計

TQQQ 30% ARKK 70%
隻TQQQ由90%profit得翻40%
冇擔心過
只恨搵錢唔多
冇閒錢再溝

所以輕鬆
不過蝕本都冇嘢
一早有心理準備
長遠會追得翻
ETF兼長供就喺要呢種心態

出糧就得. 果幾股加埋半個月糧都無

人總會手痕,所以月供以外都要留返幾萬去炒

TQQQ 唔一定
最驚佢陰住陰住慢慢跌,好似2001-2003 香港咁

咁呢啲喺大環境/工業革命既轉變
理論上成份股會淘弱留強
不過可能只影響納指既
咁咪轉翻去sp500

預左擺幾年 理論上qqq voo係咪唔洗理近排啲直插del app就可以？ 我qqq 279入voo313入算唔算好高

IBKR

美股有好多etf投資環球市場
中國 日本 台灣 東南亞地區
不過回報就一定冇QQQ咁可觀
當分散風險都okay嘅

160 入左100股tqqq點算

vea vxus vgk vwo vpl
vanguard 真係業界良心，論費用多數係最平

買之前就要有計劃

呢個咩app？

Excel

Qqq如果你係2000年科網股爆破既高位入，你要去到2015年先返到

如果你同樣時間買左SPY，del app十年後再開，都仲係見到蝕

我自己相信唔會重臨，但都要提下你歷史

有無d app
可以自己set好曬個portfolio，再動態update個weighting？

其實月供好似理想d

excel + google finance

investing com有

strong hold

亂咁sh 陣間跌到仆街 升幾多都唔夠

扑暈自己，10年後醒返就可以打跛腳

最中個point係 唔使睇市 留時間享受生活好過啦

買股又訓唔著 留返時間訓覺好過

其實係

us 以外 都係強國, 咪3032 2800 果d

無試過跌咁多 蝕左咁多唔捨得放

想問下，其實長揸ETF，一般都講緊5年起跳，咁究竟會唔會放返再重組投資？係唔係睇下當時需唔需要現金？

唯一係驚5年內可能有機會打仗 到時就渣都冇

打完仗冇美股？美國亡國？

到時揸咩都死啦

WW2期間美股都無停市
仲要升

冇，根本獨注 VOO + QQQ，已經好過大部分人，新興市場根本冇可能 beat us market

我自己有分注落日本同台灣
但幾乎9成倉係美國
半倉科技股

個人覺得rebalance緊要d.
月供係幫到一開始。但當供左既本越黎越大。供落去影響太少。就應該係要花多d心力去照顧本身果舊

樓主可以pin呢個 講得幾好

歐洲？

Around USD$1500

印度，巴西 ？

要買樓咪套現

係,香港幾憎強國都好, 無可否認強國ecommerce (wechat, alidapy, taobao, metian) e.t.c. 比US amazon 勁

巴西收皮la , 你睇個總統就知

印度都係一擔擔,個政府係咁貪

熊市果陣自然就環境差啦，果陣你都應該唔會想買樓

新手留名

有無大師兄討論下睇法：

睇你set幾耐做一次rebalance
例如每三個月投入一次錢
就跟返你一開始組合嘅比例去投入
當你set左
80% VT
20% BND
過左三個月之後個組合變成
90% VT
10% BND
你就可以將每三個月投入嘅錢放多落BND
令個組合變返做你一開始set嘅比例咁

新手準備入市主要睇中VOO TLT QQQ 睇情況考慮埋ARKK 想問ETF主要靠收息定係長線增長食差價？如果靠收息 計過前面講嗰3隻股加埋dividend yield得1% 好似低咗D

要睇吓其他國家侵唔侵佢玩

美股新手ETF 組合（9)

新post

想問吓師兄第一筆投資係幾多
100k夠唔夠
諗住4成etf/bond 6成股票

今年fg 趁後生無野輸嘅心態

我覺得美金 4k-5k 就夠

我覺得無話要幾多錢 一開始少少地試吓水溫先都無問題
就算淨係一股VOO都得

記住留少少錢洗

咁有無話用邊個app好？ib定ft好啲

如果有100k usd IB功能上齊啲
FT就離岸囉 不過用落無咁方便

如果想保守d買qqq/voo 應該玩月供定留現金溝貨

Value average啦